白痴區議員倡摘果實阻木棉飛絮 居民：太驕生慣養

木棉樹綿絮飄散，在九龍塘，木棉樹多見於人行道一帶，有區議員要求仿效台灣做法，提前摘除木棉樹果實，避免大量棉絮飄散造成街道衛生問題及影響市民健康。

九龍城區議會文娛及地區設施委員會何顯明議員指，曾就有關問題去信康樂及文化事務署，要求處理九龍塘區木棉絮飄散問題；但何漢華議員直斥康文署「處理失當」，其回應與2012年相關回覆的內容「隻字不改」，未見康文署採取任何措施或提出任何解決方案，更沒有諮詢居民的意見，對此表示十分失望。

署長回信表示，考慮到樹木專家倡議的「人樹共融」原則下，盡量避免對木棉樹作不必要的干擾，又指如摘除未成熟的果實，會令樹造成傷口，讓病蟲、害蟲等入侵。他指已於五月中旬聯絡食物環境衞生署加緊清理。當局又強調已諮詢香港醫學會的意見，目前沒有證據顯示自然環境出現的棉絮會影響一般人健康，認為個別過敏體質的市民可採取個人防護措施如配戴口罩。

63歲姓何的退休人士稱，同意本年的落絮情況較往年嚴重，因時間較長落絮又多，有時會吹到家中，但認為對生活並無影響，普通吸塵已可以清理好，「唔好講得咁誇張，香港人少少嘢就Panic（恐慌）」。對於區議會要摘除果實的行動，他認為沒有用亦不需要，「自然生態係咁架啦，啲人太驕生慣養」。

鄺小朋友就讀小六，認為落絮對有鼻敏感的人影響較大，如自己平時經過亦會打噴嚏，但不算特別嚴重，故沒有採取預防措施。但他指沒有鼻敏感的人同樣會受到影響，因木棉飛絮有機會進入眼睛，「雖則話好靚，但係會影響到環境」。

周小朋友就讀中一，家中經常會有木棉吹入，清理需花費幾小時，但過後又會有新的飄進來，自己同樣有鼻敏感，嚴重時整晚難以入眠，他認為區議會的做法沒有用，「好多人貪玩整爆佢（果實)」，令棉絮紛飛。

60歲退休人士何太稱，自己平時有晨運的習慣，她表示今年的棉花特別多，「紅燈山成個地都係白㗎」，如果有風，便會把棉絮吹到臉上，造成痕癢，「我冇敏感架，有敏感仲犀利啦」，但她指不會進行任何預防措施，平時也沒有看見居民有攜帶口罩。